# GZHU自动打卡PRO
这个项目用于：给辅导员减轻催人打卡负担，减少孩子忘记打卡的压力，并避免因此被旷课等不好的事情发生（讲个笑话：某学院旷课没被查就不算旷课，但健康打卡没打肯定旷课），从此老师再也不用担心我没有打卡了！<br>
这个项目是站在他人的肩膀上进行二次修改，本次修改后利用Github的工作流来进行打卡，并添加了企业微信提醒打卡成功的功能，再也不需要买服务器了！
## 运行前设置
目前发现问题：gayhub偶尔访问不到打卡网站，大概每十次会有一两次吧，所以打卡模块设置了一天打两次卡，最好选择腾讯云或者linux设备进行设置。
如果你想要使用这个脚本进行定时打卡，那么你~~需要有一个能够一直运行的Linux服务器，或者可以每天使用的电脑~~**有手就行！**
### 挖坑：
等到star超过30再更详细教程，超过50补充腾讯云函数调用包，超过100换神经网络识别验证码
### 验证码识别：
在文件`auto_report.py`中有一个`get_captcha_code`，将其实现完成即可<br>
可以在[百度云](https://console.bce.baidu.com/ai/#/ai/ocr/app/list)申请，具体如何使用请查看对应接口的说明<br>
如果仅需要测试可以使用`captcha.py`中的代码，请勿用于正式打卡

### 设置Secrets（Github->Settings->Secrets)

必填：（注：百度云用于识别验证码）<br>
GZHU_USER: 广大学号<br>
GZHU_PASS: 广大密码<br>
BDAPI: 百度云ocr应用api<br>
BDKEY: 百度云ocr应用key<br>
BDSC: 百度云ocr应用<br>
选填：（企业微信用于发送通知，防止没打卡出事后被老师亲自问候）<br>
CORPID: 企业ID，在管理后台获取<br>
CORPSECRET: 自建应用的Secret，每个自建应用里都有单独的secret<br>
AGENTID: 应用ID，在后台应用中获取<br>
TOUSER: 接收者用户名,多个用户用|分割<br>
### 多人打卡配置文件（一人fork并设置好后多人光荣） `config.json`：
```json
{
  "login": [
    {
      "username": "***",
      "password": "***"
    }
  ]
}
```


